\section{Pierre Megos} 
\role{artiste en habitation}
\inmargin{\smash{\lower1pt\vtop{\externalfigure[pierrenew2-small.jpg][width=20mm]}}}
\playtitle{Visions}

\startinfos
    \inmargin[left]{
\smash{\lower0pt\vtop{
   
Pierre Megos vous convie à la cérémonie d'ouverture de
son laboratoire expérimental visionnaire: la {\underline Vision1} sera
présentée le 19 septembre 2011, dans le Festival Genèse.
\realpar{}L'artiste polymorphe entamera son odyssée en confrontant son théâtre au
7\high{e} art Hollywoodien.
}}}
\stopinfos

\placeinitial
Artiste démesuré, profil grec inattendu, héros malgré lui depuis son
premier spectacle {\underline Twelve Works} (Hercule en douze travaux créé au
Festival Émulation de Liège), électron libre, spectre, architecte de son
propre chantier, pythie de la Balsamine, …, la dénomination importe peu.
Pour dire simple, sa largeur de compétences lui confère une dimension
d'homme-orchestre manipulant les multiples disciplines de sa théâtralité
de main de maître.

\realpar{}
Son travail de création et de recherche se base essentiellement sur le
désir, les fantasmes que le théâtre lui procure. Ce sont des projections
personnelles de désir brut. Celui-ci est multiple, il peut se porter sur
un objet, un costume, une œuvre d'art, une performance, une pièce, un
lieu, un thème…
\subpar{}Le geste créatif est purement instinctif, comme les tentacules d'une
pieuvre qui capte tout ce qui lui plaît, ou comme un satellite. Vient
ensuite un travail associatif d'idées et de dramaturgie pour permettre
de faire apparaître le sens profond d'un éventuel spectacle.
L'inspiration de son travail est tirée de mythologies antiques ou
contemporaines qu'il analyse puis s'approprie en imaginant leur narration
au théâtre. Les thèmes principaux de ces visions seront le futur, la
transmission, le temps, l'héritage et la famille.

\realpar{}
Pierre Megos, artiste protéiforme, sera présent en nos murs cette
saison, il y squattera été automne hiver printemps. Il métaphorisera, il
créera du chaos autour de lui, et finira par envahir le théâtre tout
entier. Comme il le dit si justement, proposer des visions c'est «
{\underline poser tout simplement un regard sur ce qu'on ne connaît pas encore}». D'où l'idée d'habiter, d'être en permanence en regard sur ce qui se
crée à l'intérieur et à l'extérieur de lui, permettre des résonnances
avec le travail d'autrui.

\realpar{}
Parallèlement à ces visions, le processus de travail sera mis en scène.
Ainsi, vous serez les voyeurs de ses révélations en cours d'éruption.
Lors de votre venue, il dévoilera le travail effectué quotidiennement.
Il compte transformer la buanderie de la Balsamine en galerie d'art et y
construire une représentation de cette habitation artistique qui lui est
proposée.

\realpar{}
Un œil du cyclope pour une vision en cinémascope. Pierre Megos va nous
faire du théâtre en 16/9, en HD, en scénarios catastrophes. «Que
demande le peuple?»

